「公投」係邁向「主權獨立」。 所以港共一聽到「公投」就發癲！

「公投」彰顯民意，係將人民既權力聯合同展示出黎，有主權在民既含意，係對當權政府係一種壓力，亦對獨裁者權力一種衝擊。

如果當每一件事，由小至 起個火化埸、福利措施 以至 憲法基礎 通通都由人民「公投」去決定既話，呢個地方就已經邁向「獨立」。

係十年前，當高登仔仲為做中國人感到驕傲無耐嘅時候，當其時港獨全世界都係迴避，因為呢個係雙方底線。

但「五區公投」就俾中共指社記三子同公民黨係搞港獨：

經過反高鐵運動包圍香港禮賓府以及衝擊立法會後，加上公社兩黨轉用「五區公投，全民起義」作為政治宣傳口號，有親建制派評論指這是實則性的「港獨」。

親北京人士認為「全民起義」有推翻現政權的意思，認為這是港獨行動。[70]

最後當年香港人始終未明白「公投」既背後意義，結果係投票率低之下「五區公投」宣布失敗。

所以「公投」唔係淨係投張票咁解，背後含意好大，而係獨裁者眼中真正「公投」同 「獨立」係差唔多。 所以今日港共指學生醫護界「公投」罷工罷課係分裂國家，危害國家主權就係咁既原因，因為有「公投」呢兩隻字。

唔係咁大家驚要避開「公投」，而係要了解咩係「公投」。
所以唔好再問點解搞「公投」都俾港共屌分裂國家，大家應該賦予「公投」既正當性先岩，佢當你搞「港獨」其實好正常

公民投票（英語：referendum），簡稱公投，又稱複決、全民公決，由整個國家或者地區的全體人民投票決定某些問題，例如選擇一個國家元首或政府，是否與他國組成邦聯、聯邦或併入一個國家，決定國家政策的制定與修改或廢除等等。在公民投票中，主要是通過投票去確定某種政府形式或者某種行動的合法性，而不是去要求投票人在幾個供選擇的政黨或者建議中去任選其一[1][2]。

結論：主權在民

還政於民
香港獨立

主權在民 is better

結束共黨專政，
公投香港獨立！

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

直頭跳晒制

所以話民主黨係仆街邊有屌錯，明明公投係一個咁有力咁公平展示民意都唔贊成，走去密室談判